美容院美男計 誘騙單身女簽單

【本報訊】單身女士在社交網站、交友程式被搭訕，勿輕信對方只是「識吓朋友」那麼簡單。有陌生男子「扮好仔」在網上四出物色單身女性，依據女事主分享內容投其所好，繼而邀請見面認識，惟初次約會即帶女方往同一美容院自費做貴價美容療程，更與美容師夾擊，威逼利誘女事主簽單購買數十次療程，損失數千到25萬元不等。有政黨半年間收到42宗同類求助，涉款210萬元。

民主黨去年底開始設立美容苦主投訴熱線，半年間已經接獲42宗同類求助個案。各女事主年齡介乎26至47歲，全部單身，在facebook、WeChat、2Date和ECFriend等社交平台收到陌生男士的交友邀請，不料「中伏」。

社交平台尋獵物

A小姐今年4月底在facebook收到一名自稱「黎伊雲」男子的交友請求，兩人很快便轉用WeChat繼續溝通。A引述黎稱名字由父母所取，意思為「伊甸園上一片雲」，言談間刻意營造自己孝順顧家的印象。5月初雙方相約見面，黎已經為二人預約做facial，A接受療程時美容師又盛讚黎是「好男仔」。

A坦言，首次約會即自費做貴價療程不好受，本來想在療程完成後盡快離開，不料再被美容師與黎帶到另一房間，游說簽卡購買50次療程，又避談實價，只問A能負擔月供多少錢。礙於大門上鎖、又遭二人夾攻個多小時，A不敢硬闖，只好簽單以求脫身，損失6.8萬元。事後A在網上翻查黎的資料，才發現類似情節早已有新聞報道。
其他被騙女士亦分別遇上不同男子，惟手法類同，都聲稱已經安排好首次約會行程，見面後才知道是往美容院，美容師又會幫口稱「佢好好㗎，可以考慮吓」、「第一次帶女仔上嚟咋」等。另外，有美容師會以「個胸淋巴有啲硬」為由，游說事主買改善淋巴療程，聲稱可以預防癌症。

美容師阻看條款

當有事主拒絕簽單，男子便會呼喝「即係唔當我朋友箒」、「即係唔信我箒」施壓；有事主想翻看條款再簽單，即遭美容師按住合約制止，並催促簽單，事後事主細看才知所買療程限於12個月內用完。
民主黨消費者權益政策副發言人、區議員袁海文表示，所有事主都被誘到名為Dr. BK Laser的美容院購買療程，總金額達210萬元；涉事男子最少7人，手法為在社交平台物色單身女性，再觀察事主喜歡分享甚麼內容，然後投其所好製造話題；又會不斷改名、改故事，誘騙女士中招。直至昨日報道曝光，涉事7名男子之一的Morgan再以同一手法向網民搭訕，有女網友傳送新聞截圖查問是否騙徒，對方即時「潛水」再沒回應。
袁海文表示，大約半數個案已經和解，但不便透露賠償細節；美容院稱已經交由律師負責，惟查詢兩周仍無回覆。袁海文指數十人有同一遭遇，或涉具組織的詐騙，加上有人訛稱與專科醫生有聯繫，更涉鎖門逼簽單，會再次與事主集體報警並通知海關，要求當局全面打擊。他呼籲市民保持警惕，勿在社交網站透露太多個人資料。海關表示，一直密切留意美容服務市場的情況，會積極執行《商品說明條例》，對違法商戶採取嚴厲執法，以保障消費者合法權益。

正常男人睇唔上眼，比人呃幾句就上美容院簽約

假扮蝗偽力？